Программный интерфейс библиотеки — серверная часть
--------------------------------------------------

_Заголовочный файл: `offnet-storage.h`_

--------------------------------

### `struct t_ons_core;`

Объект реализации хранилища — ядро сервера, должен быть создан первым
(управление памятью остаётся за Вами). Для каждого подключающегося клиента
необходимо создавать отдельный контекст, через который и происходит обработка
запросов.

_Внимание:_ все объекты контекста, связанные с данным объектом, должны быть
закрыты _ДО_ закрытия самого объекта реализации!

#### `uint8_t onsCoreInit(t_ons_core *this_, char const *storage_directory_);`

Конструктор объекта реализации. Принимает в качестве аргумента путь к папке,
где должны содержаться все данные хранилища (папка должна существовать).
Возвращает ненулевое значение в случае успеха и ноль в случае ошибки.

#### `void onsCoreClose(t_ons_core *this_);`

Деструктор объекта реализации. Убедитесь в том, что все связанные объекты
контекста закрыты.

--------------------------------

### `struct t_ons_context;`

Объект контекста взаимодействия, через который происходит обработка запросов
от клиента. При инициализации связывается с объектом реализации и должен быть
закрыт _ДО_ закрытия этого объекта реализации.

#### `uint8_t onsContextInit(t_ons_context *this_, t_ons_core *core_);`

Базовый конструктор объекта контекста; объект реализации в качестве аргумента.
Возвращает ненулевое значение в случае успеха и ноль в случае ошибки.

#### `void onsContextClose(t_ons_context *this_);`

Базовый деструктор объекта контекста.

#### `t_minson_object *onsExecute(t_ons_context *this_, t_minson_object *request_);`

Обработать один запрос от клиента. Возвращает ответ, который необходимо
передать клиенту. Объект ответа следует удалять с помощью `minsonDelete`.
Вызовы в рамках одного контекста должны выполняться синхронно.

--------------------------------

### `struct base_ons_server;`

Базовый объект сервера. Через сервер следует принимать все новые соединения от
клиентов.

#### `base_ons_server *onsCreateServer(char const *protocol_, t_minson_array *params_);`
storage
Создаёт объект сервера типа `protocol_` на основе MinSON-массива параметров
`params_`. Подробнее о параметрах [здесь](../files.md). Полученный объект
следует удалять с помощью функции `onsDeleteServer`. В случае ошибок
возвращает `NULL`.

#### `void onsDeleteServer(base_ons_server *this_);`

Деинициализирует и освобождает память объекта сервера, полученного ранее с
помощью функции `onsCreateServer`.

_Внимание_: объекты клиентов следует удалять отдельно!

#### `base_ons_client *onsNewClient(base_ons_server *this_);`

_Макрос_. Проверяет, есть ли новое соединение, принимает его, создаёт и
возвращает объект клиента, который следует удалять с помощью
`onsDeleteClient`. Если новых соединений нет, возвращает `NULL`.

--------------------------------

### `struct base_ons_client;`

Объект клиента на сервере.

#### `void onsDeleteClient(base_ons_client *this_);`

Удалить ранее созданный объект клиента.

#### `uint8_t onsClientRequest(base_ons_client *this_, t_minson_object **out_rq_);`

_Макрос_. Принимает один запрос от данного клиента и возвращает объект запроса
в переменной по адресу `out_rq_`. Если новых запросов нет, записывает `NULL`
туда же. Объект запроса следует удалять с помощью `minsonDelete`. Возвращает
ненулевое значение в случае успеха и ноль в случае ошибки. Если операция
неуспешна, объект клиента следует удалить.

#### `uint8_t onsClientResponse(base_ons_client *this_, t_minson_object *rs_);`

_Макрос_. Отправить клиенту ответ `rs_`. Объект ответа принадлежит
вызывающему. Возвращает ненулевое значение в случае успеха и ноль в случае
ошибки. Если операция неуспешна, объект клиента следует удалить.

--------------------------------

#### `void onsRegisterProtocol(char const *protocol_, base_ons_connection *(*connection_constructor_)(char const *params_), base_ons_server *(*server_constructor_)(t_minson_array *params_));`

Добавить новый протокол с именем `protocol_` (не должно быть пустым). Если
протокол с таким именем уже существует, новый не будет добавлен.

- `connection_constructor_` — функция создания объекта соединения;
- `server_constructor_` — функция создания объекта сервера.

Функциям создания следует присваивать поля всех остальных функций в базовых
структурах.
